Общий формат команды mkfs:
    vitis mkfs -i <filesystem.image> [-s <размер>]

Данная команда создаёт образ файловой системы.

Параметр -i указывает путь к файлу, служащему образом файловой системы.
Опциональный параметр -s указывает размер образа в байтах или других единицах
при использовании специальных буквенных окончаний после числа:
    B — задаёт размер в байтах;
    K — задаёт размер в кибибайтах;
    M — задаёт размер в мебибайтах;
    G — задаёт размер в гибибайтах;
    T — задаёт размер в тебибайтах.
Если размер не задан, используется значение 10G.
Если задано число без буквы, оно интерпретируется как количество байт.

Пример:
    vitis mkfs -i vitis.fs -s 2T
    Будет создан файл vitis.fs размером в два тебибайта
    и размечен как файловая система ext4.

Дополнительная информация

Базовой файловой системой для Vitis является ext4, т.е. фактически создаваемый
образ является образом раздела ext4 со специально организованными
данными, используемыми Vitis.

Vitis использует петлевое устройство с целью возможности использовать файл
как устройство. Подробности на тему петлевых устройств можно почитать,
обратившись к руководству:
    man 4 loop
    man 8 losetup
